## 1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

Метод forEach є одним із методів масивів в JavaScript і використовується для ітерації (проходження) крізь кожен елемент
масиву та виклику вказаної функції з кожним елементом.

Основна ідея методу forEach полягає в тому, що ви передаєте йому функцію, і ця функція буде викликана для кожного
елемента масиву. Ця функція отримує три аргументи: поточний елемент масиву, індекс поточного елемента і сам масив.

## 2. Які методи для роботи з масивом мутують існуючий масив, а які повертають новий масив? Наведіть приклади.

Методи, які мутують (змінюють) існуючий масив, зазвичай змінюють його напряму, без створення нового екземпляру масиву. З
іншого боку, методи, які повертають новий масив, залишають оригінальний масив незміненим і створюють новий екземпляр
масиву на основі результату операції.

const originalArray = [1, 2, 3];
originalArray.push(4); // originalArray тепер [1, 2, 3, 4]
originalArray.pop();   // originalArray тепер [1, 2, 3]

## 3.Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

У JavaScript можна використовувати різні методи для перевірки того, чи змінна є масивом. Найчастіше використовуються два
способи:

Оператор Array.isArray()

Оператор Array.isArray() є вбудованим в JavaScript і призначений саме для перевірки, чи об'єкт є масивом. Він повертає
true, якщо об'єкт є масивом, і false в іншому випадку.

Використання instanceof

Також оператор instanceof, який порівнює об'єкт із конструктором масиву.

## 4.В яких випадках краще використовувати метод map(), а в яких forEach()?

Обидва методи, map() і forEach(), використовуються для ітерації по елементах масиву в JavaScript, проте вони мають певні
відмінності у своєму застосуванні. Основна різниця між ними полягає в тому, як вони повертають результати:

map():

Повертає новий масив: map() створює новий масив, в який входять результати виклику наданої функції для кожного елемента
оригінального масиву.
Часто використовується для трансформації даних: Використовується, коли потрібно застосувати операцію до кожного елемента
масиву і отримати новий масив результатів.

Не повертає значення (повертає undefined): forEach() використовується для виконання функції для кожного елемента масиву,
але не створює новий масив.
Часто використовується для виконання певних дій без створення нового масиву: Використовується, коли потрібно вплинути на
кожен елемент масиву
Висновок:

 map(), коли потрібно створити новий масив на основі трансформації даних з оригінального масиву.
forEach(), коли вам просто потрібно виконати деяку дію для кожного елемента масиву без створення нового масиву.